<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:webfeeds="http://webfeeds.org/rss/1.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <webfeeds:analytics id="UA-135021930-1" engine="GoogleAnalytics" />
        <webfeeds:cover image="https://res.cloudinary.com/wildernessprime/image/upload/w_1600,h_800,c_fill,g_auto/v1551006985/IMG_2529%20%282%29.jpg" />
        <title>Wilderness Prime</title>
        <link>https://www.wildernessprime.com/fr/</link>
        <description>Recent content on Wilderness Prime</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <managingEditor>dave@wildernessprime.com (Dave Brophy)</managingEditor>
        <webMaster>dave@wildernessprime.com (Dave Brophy)</webMaster>
        
        <lastBuildDate>Thu, 07 Feb 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://www.wildernessprime.com/fr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        
    
    
    
        <item>
            <title>Préparation de la carte</title>
            <link>https://www.wildernessprime.com/fr/expeditions/great-himalaya-trail-2019/navigation-sources/</link>
            <pubDate>Thu, 07 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
            <author>dave</author>
            <guid>https://www.wildernessprime.com/fr/expeditions/great-himalaya-trail-2019/navigation-sources/</guid>
            <description>&lt;h1&gt;Comment nous avons préparé les cartes pour la grande traversée de l&#39;Himalaya&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Une aussi longue aventure que celle-ci requiert une planification absolument irréprochable, surtout en considérant le fait que nous nous aventureront dans dans les régions du Népal où le réseau de sentier n&amp;rsquo;est pas toujours repérable. Dans cet article, nous passerons à travers les différents outils qui nous ont permis d&amp;rsquo;organiser nos déplacements sur ces 1700km. Semblerait-il nécéssaire d&amp;rsquo;ajouter que la préparation de nos données de navigation fut d&amp;rsquo;un défi de taille étant donné l&amp;rsquo;importante superficie du territoire, et pour la simple raison que la plupart des routes ne sont pas marquées sur les cartes accessibles les plus détaillées.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;sources&#34;&gt;SOURCES&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nepal Trekking and the GREAT HIMALAYA TRAIL by Robin Boustead&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce guide est probablement la meilleure source que nous avons trouvé à propos de la Grande Traversée de l&amp;rsquo;Himalaya, Robin étant lui-même le pionnier de celle-ci.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://res.cloudinary.com/wildernessprime/image/upload/w_800,dpr_auto/v1549881032/5026693-NOC02.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
            <image><url>https://res.cloudinary.com/wildernessprime/image/upload/w_1200,c_fill,g_auto/v1549486862/media/nepal.jpg</url></image>
        </item>
    
        <item>
            <title>Qu’est ce que la grande route de l’Himalaya?</title>
            <link>https://www.wildernessprime.com/fr/expeditions/great-himalaya-trail-2019/quest-ce-que-la-grande-route-de-l-himalaya/</link>
            <pubDate>Fri, 01 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
            <author>dave</author>
            <guid>https://www.wildernessprime.com/fr/expeditions/great-himalaya-trail-2019/quest-ce-que-la-grande-route-de-l-himalaya/</guid>
            <description>&lt;h1&gt;La grande traversée de l&#39;Himalaya (The Great Himalaya Trail) est un réseaux de sentiers de randonnée pedestre de 1700km traversant la longueur totale du Népal, et atteingnant les plus hauts sommets de la planète.&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://res.cloudinary.com/wildernessprime/image/upload/w_800,dpr_auto/v1550183229/overview-map-5000.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La grande route de l’Himalaya (en anglais, The Great Himalaya Trail) est un enchaînement de plusieurs réseaux de sentiers d’alpinisme s’étendant sur la longueur totale du Népal, mais également sur le territoire Indien (dans plus de 10 états), Bhoutanais et Tibétain. Notre randonnée suivra la haute route de la section népalaises, de Kanchenjunga, à la frontière indienne, jusqu’à Hilsa, sur la frontière chinoise.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La raison pour laquelle cette traverse se nomme &amp;ldquo;haute route&amp;rdquo;, est parce qu’elle emprunte les plus hauts sentiers praticables (jusqu’à maintenant) du pays, oscillants à une moyenne de 3750 mètres.    (12 000 pieds) d’altitude, incluant 2 sommets de plus de 6000m, et 18 passes de plus de 5000m. Au total, un circuit de 1340 kilomètres (830 miles) sur une durée de plus de 115 jours, avec 94,000m d’ascension et 93,000m de descente, égalant un dénivelé moyen de 1600m par jour. Tout simplement. En incluant les journées de repos, nous comptons compléter cette odyssée en plus ou moins 130 jours.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bien que l’itinéraire traverse quelques zones de trekking très courante comme l’Everest et l’Annapurna, de nombreuses sections se situent dans les coins les plus reculées du Népal. N&amp;rsquo;ayant pas constamment accès aux maisons de thé (tea houses), nous serons contraints de camper et de cuisiner notre propre nourriture à l&amp;rsquo;aide d&amp;rsquo;un réchaud de camping. Nous avons calculé que nous dormirons dans la tante durant la moitié du voyage, c&amp;rsquo;est-à-dire, pendant environ 90 jours. Aussi, nous aspirons à terminer la traversée avec un minimum de soutien, c’est-à-dire sans guides ou porteurs, sauf si cela est absolument nécessaire pour notre sécurité à parce que la loi locale l’impose. Nous ferons appel aux services d’une compagnie de logistique et d’assistance basée à Katmandou qui organisera la livraison du matériel de réapprovisionnement nécessaire, principalement de nourriture et du combustible.&lt;/p&gt;
</description>
            <image><url>https://res.cloudinary.com/wildernessprime/image/upload/w_1200,c_fill,g_auto/v1550183014/IMG_2423.jpg</url></image>
        </item>
    
        <item>
            <title>Hyperlite Mountain Gear Ultamid 4</title>
            <link>https://www.wildernessprime.com/fr/reviews/hgm-ultamid-4/</link>
            <pubDate>Sun, 01 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
            <author>dave</author>
            <guid>https://www.wildernessprime.com/fr/reviews/hgm-ultamid-4/</guid>
            <description>&lt;h1&gt;Un examen rapide de la tente pyramidale HMG Ultamid 4.&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Arrive bientôt.&lt;/p&gt;
</description>
            <image><url>https://res.cloudinary.com/wildernessprime/image/upload/w_1200,c_fill,g_auto/v1549539837/tent.jpg</url></image>
        </item>
    
        <item>
            <title>Équipement</title>
            <link>https://www.wildernessprime.com/fr/reviews/</link>
            <pubDate>Sun, 01 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>https://www.wildernessprime.com/fr/reviews/</guid>
            <description>&lt;h1&gt;&lt;/h1&gt;</description>
            <image><url>https://res.cloudinary.com/wildernessprime/image/upload/w_1200,c_fill,g_auto/v1551006985/IMG_2529%20%282%29.jpg</url></image>
        </item>
    

    </channel>
</rss>