<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Grand sentier de l&#39;Himalaya on Wilderness Prime</title>
    <link>https://www.wildernessprime.com/fr/expeditions/great-himalaya-trail/</link>
    <description>Recent content in Grand sentier de l&#39;Himalaya on Wilderness Prime</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Feb 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.wildernessprime.com/fr/expeditions/great-himalaya-trail/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Notre engagement concernant les déchets.</title>
      <link>https://www.wildernessprime.com/fr/expeditions/great-himalaya-trail/poubelles/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2019 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wildernessprime.com/fr/expeditions/great-himalaya-trail/poubelles/</guid>
      <description>Ce fut tout un choc lorsque les sachets de nourriture d&#39;expédition sont arrivés. Une vraie armée d&#39;environ 200 petits soldats orange fluo non-réutilisables. Bref, après tout ce dont nous faisons face à propos du climat, il va de soi que nous soyons préoccupés de ce qu&#39;il arriverait à tous les déchets que nous générerions. Au Népal, la gestion des déchets dans plusieurs régions est plutôt limitée, et il arrive bien souvent que les ordures soient déversées dans la nature.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Communication</title>
      <link>https://www.wildernessprime.com/fr/expeditions/great-himalaya-trail/communication/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2019 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wildernessprime.com/fr/expeditions/great-himalaya-trail/communication/</guid>
      <description>Nous utiliserons le Garmin InReach Mini pour communiquer avec le monde extérieur pendant l&#39;expédition. Il utilise le réseau satellite Iridium pour permettre la communication bidirectionnelle par messages courts partout dans le monde, même à l’écart d’un réseau de téléphonie mobile. Il a plusieurs fonctionnalités utiles:
Messagerie L&#39;appareil peut envoyer et recevoir des messages courts de 140 caractères. Les messages sont envoyés du monde extérieur à l&#39;aide d&#39;un simple formulaire Web - n&#39;hésitez pas à nous envoyer un message.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Équipement - Vêtement</title>
      <link>https://www.wildernessprime.com/fr/expeditions/great-himalaya-trail/gear-clothes/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2019 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wildernessprime.com/fr/expeditions/great-himalaya-trail/gear-clothes/</guid>
      <description>Vêtements Je prendrai qu&#39;une seule paire de sous-vêtements et de t-shirt à manches longues de rechange, tous les deux en laine mérinos Icebreaker. Aussi, une paire de chaussettes légère de la compagnie Darn Tough (qu&#39;on adore) pour les sections plus chaudes et une paire plus chaude de chaussettes Smartwool pour les sections froides. Les bottes que j’utiliserai ne sont pas particulièrement chaudes alors j’ai besoin d’une isolation supplémentaire.
Quand il fera froid, je me glisserai dans ma couche thermique Patagonia Capilene Air, incroyablement légère pour la chaleur qu’elle procure.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gear - Cooking</title>
      <link>https://www.wildernessprime.com/fr/expeditions/great-himalaya-trail/gear-cooking/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Mar 2019 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wildernessprime.com/fr/expeditions/great-himalaya-trail/gear-cooking/</guid>
      <description>On a choisi de prendre un réchaud à cartouche - nous aurons des colis de réapprovisionnement réguliers qui permettront de reconstituer nos réserves de gaz, de sorte qu&#39;un réchaud lourd à combustible liquide ne sera plus nécessaire. Cependant, nous sommes toujours en train de confirmer s&#39;il sera possible de faire livrer les bidons d&#39;essence aux deux derniers points de réapprovisionnement de Ringmo et Gamgadhi. Nous avions initialement prévu d’envoyer les colis de réapprovisionnement par vol intérieur depuis Katmandou, mais les réservoirs d’essence ne sont autorisés sur aucun vol.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Équipement - Camping</title>
      <link>https://www.wildernessprime.com/fr/expeditions/great-himalaya-trail/gear-camping/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wildernessprime.com/fr/expeditions/great-himalaya-trail/gear-camping/</guid>
      <description>Ce qui nous fera office de toit durant les prochains mois sera la Hyperlite Mountain Gear UltaMid 4, qui est une tente pyramidale quatre saisons extrêmement robuste en tissu DCF ultra léger. La tente extérieure est aussi rudimentaire que vous pouvez l’imaginer : une simple pyramide à quatre côtés de monocouche DCF. That&#39;s it. Pas de sol, pas de tente intérieure, pas de protection contre les insectes. En haute montagne, vous n&#39;avez pas vraiment besoin d&#39;une tente intérieure: un tapis de sol léger en plastique fera l&#39;affaire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Méthodes de navigation</title>
      <link>https://www.wildernessprime.com/fr/expeditions/great-himalaya-trail/m%C3%A9thodes-de-navigation/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2019 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wildernessprime.com/fr/expeditions/great-himalaya-trail/m%C3%A9thodes-de-navigation/</guid>
      <description>La navigation à l’aide de cartes topographiques numériques, pour la plupart du temps, change la donne pour les trekkings non pris en charge. Cependant, il faut être extrêmement prudent, car les appareils numériques ont des risques d&#39;échouer sur le terrain. Voici ce que nous utiliserons en terme d&#39;application lorsqu&#39;il nous faudra choisir un plan B :
 Mon iPhone avec cartographie topographique, cartes hors ligne et route GPX (voir l&#39;article Navigation - Applications).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Carte intéractive</title>
      <link>https://www.wildernessprime.com/fr/expeditions/great-himalaya-trail/carte-interactive/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wildernessprime.com/fr/expeditions/great-himalaya-trail/carte-interactive/</guid>
      <description>Voici la carte interactive de notre traversée. Vous pourrez utiliser les onglets au dessous pour connaître les détails de chaque journée.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nourriture</title>
      <link>https://www.wildernessprime.com/fr/expeditions/great-himalaya-trail/nourriture/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wildernessprime.com/fr/expeditions/great-himalaya-trail/nourriture/</guid>
      <description>Bien entendu, nous aimerions manger le plus possible de nourriture fraîchement préparée. Le Dal Bhat est un met délicieux et nous aimons savoir que nous aiderons à supporter l&#39;économie locale dès que nous le pourrons. Cependant, nous auront accès à la nourriture fraîchement concoctée par nos superbes hôtes népalais que seulement durant la moitié des 115 jours de l&#39;itinéraire, c&#39;est-à-dire que nous devrons préparer nous-mêmes nos repas durant 63 jours. Vous aurez bien compris que nous devrons porter avec nous tous ces kilos de nourriture, raison pour laquelle nous avons pensé qu&#39;il serait merveilleux de se réapprovisionner dans les boutiques que nous croiserons sur notre chemin, malgré que les villages isolés ne vendent que très rarement de la nourriture de randonnée.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Itinéraire et Réapprovisionnement</title>
      <link>https://www.wildernessprime.com/fr/expeditions/great-himalaya-trail/itineraire-reapprovisionnement/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Feb 2019 12:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wildernessprime.com/fr/expeditions/great-himalaya-trail/itineraire-reapprovisionnement/</guid>
      <description>Notre stratégie pour ce qui est de s&#39;alimenter de manière judicieuse consistera à manger des plats locaux fraîchement cuisinés dans la mesure du possible et à ne pas acheter d&#39;aliments non préparés le long du sentier. Les villages éloignés n&#39;auront souvent rien à vendre à part peut-être du riz, de la farine et des lentilles (pas exactement denses en calories ou compatibles avec les réchauds). Afin de nous assurer que nous avons suffisamment de nourriture entre les points de réapprovisionnement, David a essayé de faire les estimations des différents endroits où nous pourrons trouver des aliments locaux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Préparation de la carte</title>
      <link>https://www.wildernessprime.com/fr/expeditions/great-himalaya-trail/navigation-sources/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wildernessprime.com/fr/expeditions/great-himalaya-trail/navigation-sources/</guid>
      <description>Une aussi longue aventure que celle-ci requiert une planification absolument irréprochable, surtout en considérant le fait que nous nous aventureront dans dans les régions du Népal où le réseau de sentier n&#39;est pas toujours repérable. Dans cet article, nous passerons à travers les différents outils qui nous ont permis d&#39;organiser nos déplacements sur ces 1700km. Semblerait-il nécéssaire d&#39;ajouter que la préparation de nos données de navigation fut d&#39;un défi de taille étant donné l&#39;importante superficie du territoire, et pour la simple raison que la plupart des routes ne sont pas marquées sur les cartes accessibles les plus détaillées.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Qu’est ce que la grande route de l’Himalaya?</title>
      <link>https://www.wildernessprime.com/fr/expeditions/great-himalaya-trail/quest-ce-que-la-grande-route-de-l-himalaya/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wildernessprime.com/fr/expeditions/great-himalaya-trail/quest-ce-que-la-grande-route-de-l-himalaya/</guid>
      <description>La grande route de l’Himalaya (en anglais, The Great Himalaya Trail) est un enchaînement de plusieurs réseaux de sentiers d’alpinisme s’étendant sur la longueur totale du Népal, mais également sur le territoire Indien (dans plus de 10 états), Bhoutanais et Tibétain. Notre randonnée suivra la haute route de la section népalaises, de Kanchenjunga, à la frontière indienne, jusqu’à Hilsa, sur la frontière chinoise.
La raison pour laquelle cette traverse se nomme &amp;ldquo;haute route&amp;rdquo;, est parce qu’elle emprunte les plus hauts sentiers praticables (jusqu’à maintenant) du pays, oscillants à une moyenne de 3750 mètres.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>