<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Grand sentier de l&#39;Himalaya on Wilderness Prime</title>
    <link>https://www.wildernessprime.com/fr/expeditions/great-himalaya-trail/</link>
    <description>Recent content in Grand sentier de l&#39;Himalaya on Wilderness Prime</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Feb 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.wildernessprime.com/fr/expeditions/great-himalaya-trail/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Nous suivre en direct</title>
      <link>https://www.wildernessprime.com/fr/expeditions/great-himalaya-trail/suivi-de-notre-exp%C3%A9dition/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Apr 2019 23:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wildernessprime.com/fr/expeditions/great-himalaya-trail/suivi-de-notre-exp%C3%A9dition/</guid>
      <description>Nous prévoyons commencer la randonnée vers le 12 avril 2019. Notre système de suivi des satellites InReach de Garmin mettra à jour cette carte à toutes les minutes. Notre itinéraire prévu est indiqué en rouge et jaune - chaque partie colorée correspond à une journée de randonnée, et notre piste est bleue.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trash</title>
      <link>https://www.wildernessprime.com/fr/expeditions/great-himalaya-trail/trash/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2019 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wildernessprime.com/fr/expeditions/great-himalaya-trail/trash/</guid>
      <description>As our backpacking food arrived I&amp;rsquo;ve been getting more and more concerned about the amount of plastic trash we&amp;rsquo;ll be generating. The remote regions of Nepal have very limited rubbish disposal facilities, and plastic trash is often dumped. I was constantly depressed by the trash littering the trails when I hiked the Annapurna Circuit last year. So I&amp;rsquo;m going to make a pledge.
Our pledge We won&amp;rsquo;t leave any plastic trash in Nepal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Communication</title>
      <link>https://www.wildernessprime.com/fr/expeditions/great-himalaya-trail/communication/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2019 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wildernessprime.com/fr/expeditions/great-himalaya-trail/communication/</guid>
      <description>We&amp;rsquo;ll be using a Garmin InReach Mini for communicating with the outside world during the trek. It uses the Iridium satellite network to allow two-way short message communication anywhere in the world, even when far away from a mobile network. It has several useful features:
Messaging The device can send and receive short, 140 character messages. Messages are sent from the outside world using a simple web form - feel free to send us a message.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Méthodes de navigation</title>
      <link>https://www.wildernessprime.com/fr/expeditions/great-himalaya-trail/m%C3%A9thodes-de-navigation/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2019 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wildernessprime.com/fr/expeditions/great-himalaya-trail/m%C3%A9thodes-de-navigation/</guid>
      <description>La navigation à l’aide de cartes topographiques numériques, pour la plupart du temps, change la donne pour les trekkings non pris en charge. Cependant, il faut être extrêmement prudent, car les appareils numériques ont des risques d&amp;rsquo;échouer sur le terrain. Voici ce que nous utiliserons en terme d&amp;rsquo;application lorsqu&amp;rsquo;il nous faudra choisir un plan B :
 Mon iPhone avec cartographie topographique, cartes hors ligne et route GPX (voir l&amp;rsquo;article Navigation - Applications).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interactive Map</title>
      <link>https://www.wildernessprime.com/fr/expeditions/great-himalaya-trail/carte-interactive/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wildernessprime.com/fr/expeditions/great-himalaya-trail/carte-interactive/</guid>
      <description>Voici la carte interactive de notre traversée. Vous pourrez utiliser les onglets au dessous pour connaître les détails de chaque journée.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nourriture</title>
      <link>https://www.wildernessprime.com/fr/expeditions/great-himalaya-trail/nourriture/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wildernessprime.com/fr/expeditions/great-himalaya-trail/nourriture/</guid>
      <description>Bien entendu, nous aimerions manger le plus possible de nourriture fraîchement préparée. Le Dal Bhat est un met délicieux et nous aimons savoir que nous aiderons à supporter l&amp;rsquo;économie locale dès que nous le pourrons. Cependant, nous auront accès à la nourriture fraîchement concoctée par nos superbes hôtes népalais que seulement durant la moitié des 115 jours de l&amp;rsquo;itinéraire, c&amp;rsquo;est-à-dire que nous devrons préparer nous-mêmes nos repas durant 63 jours.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Itinéraire et Réapprovisionnement</title>
      <link>https://www.wildernessprime.com/fr/expeditions/great-himalaya-trail/itineraire-reapprovisionnement/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Feb 2019 12:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wildernessprime.com/fr/expeditions/great-himalaya-trail/itineraire-reapprovisionnement/</guid>
      <description>Notre stratégie pour ce qui est de s&amp;rsquo;alimenter de manière judicieuse consistera à manger des plats locaux fraîchement cuisinés dans la mesure du possible et à ne pas acheter d&amp;rsquo;aliments non préparés le long du sentier. Les villages éloignés n&amp;rsquo;auront souvent rien à vendre à part peut-être du riz, de la farine et des lentilles (pas exactement denses en calories ou compatibles avec les réchauds). Afin de nous assurer que nous avons suffisamment de nourriture entre les points de réapprovisionnement, David a essayé de faire les estimations des différents endroits où nous pourrons trouver des aliments locaux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Préparation de la carte</title>
      <link>https://www.wildernessprime.com/fr/expeditions/great-himalaya-trail/navigation-sources/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wildernessprime.com/fr/expeditions/great-himalaya-trail/navigation-sources/</guid>
      <description>Une aussi longue aventure que celle-ci requiert une planification absolument irréprochable, surtout en considérant le fait que nous nous aventureront dans dans les régions du Népal où le réseau de sentier n&amp;rsquo;est pas toujours repérable. Dans cet article, nous passerons à travers les différents outils qui nous ont permis d&amp;rsquo;organiser nos déplacements sur ces 1700km. Semblerait-il nécéssaire d&amp;rsquo;ajouter que la préparation de nos données de navigation fut d&amp;rsquo;un défi de taille étant donné l&amp;rsquo;importante superficie du territoire, et pour la simple raison que la plupart des routes ne sont pas marquées sur les cartes accessibles les plus détaillées.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Qu’est ce que la grande route de l’Himalaya?</title>
      <link>https://www.wildernessprime.com/fr/expeditions/great-himalaya-trail/quest-ce-que-la-grande-route-de-l-himalaya/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wildernessprime.com/fr/expeditions/great-himalaya-trail/quest-ce-que-la-grande-route-de-l-himalaya/</guid>
      <description>La grande route de l’Himalaya (en anglais, The Great Himalaya Trail) est un enchaînement de plusieurs réseaux de sentiers d’alpinisme s’étendant sur la longueur totale du Népal, mais également sur le territoire Indien (dans plus de 10 états), Bhoutanais et Tibétain. Notre randonnée suivra la haute route de la section népalaises, de Kanchenjunga, à la frontière indienne, jusqu’à Hilsa, sur la frontière chinoise.
La raison pour laquelle cette traverse se nomme &amp;ldquo;haute route&amp;rdquo;, est parce qu’elle emprunte les plus hauts sentiers praticables (jusqu’à maintenant) du pays, oscillants à une moyenne de 3750 mètres.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>